{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"1","quiz":[{"id":303,"question":"يسري مفعول الشاخصة   [[b1]] :","a":"على الطريق التي تقود المركبة فيها.","b":"على الطريق التي أمامك.","c":"فقط على اتجاه حركة السير المقابلة في الطريق التي أمامك.","d":"على الطريق التي تقود المركبة فيها وحتى المفترق القريب.","answer":"2"},{"id":318,"question":"أين توقف مركبتك عند رؤياك الشاخصة   [[e6]] ؟","a":"قبل خط التوقف أو قبل ممر المشاة.","b":"هذه الشاخصة للمشاة وليست للمركبات.","c":"في المكان الذي تستطيع فيه رؤية حركة المشاة.","d":"بجانب الآلة الضوئية القريبة.","answer":"1"},{"id":322,"question":"إذا أقيمت الشاخصة   [[b12]] على مدخل شارع فهل تمنع دخول المركبات التجارية أيضاً إلى هذا الشارع ؟","a":"نعم تمنع دخول جميع المركبات التجارية أيضاً.","b":"تمنع فقط دخول المركبات التجارية التي لا يزيد وزنها الإجمالي عن 4000كغم.","c":"هذه الشاخصة تمنع دخول المركبات الخصوصية والصالون العمومي فقط.","d":"كلا لا تمنع.","answer":"1"},{"id":302,"question":"الشاخصة   [[a37]] تعني:","a":"مكان عبور المشاة والأولاد.","b":"مسلك للأولاد برفقة بالغين.","c":"أمامك أولاد على بعد 100م.","d":"مشاة بالقرب من المكان على بعد حوالي 150م.","answer":"4"},{"id":320,"question":"إذا كُتب رقم على الشاخصة    [[a29]] فماذا يعني ؟","a":"رقم الطريق الإقليمي الذي يمر فيه القطار.","b":"السرعة القصوى المسموح بها قبل الوصول إلى الملتقى.","c":"طول ملتقى سكة الحديد بالأمتار.","d":"البعد بالأمتار عن ملتقى سكة الحديد.","answer":"4"},{"id":313,"question":"هل الشاخصة   [[b44]] تشير إلى طريق ذات اتجاه واحد؟","a":"في الطرق السريعة فقط.","b":"نعم في جميع الحالات.","c":"كلا وإنما تشير إلى اتجاه إلزامي وليس طريق ذات اتجاه واحد.","d":"في طرق داخل المدن فقط.","answer":"3"},{"id":316,"question":"الشاخصة   [[d2]] تعني:","a":"خطوط مسلك في شارع ذو ثلاثة مسالك أو أكثر.","b":"ممنوع اختراق هذه الخطوط في أية حالة من الحالات.","c":"مساحة فاصلة في وسط الطريق.","d":"حدود مسلك للمركبات العمومية فقط.","answer":"1"},{"id":317,"question":"تعني الأسهم إلى اليسار في الشاخصة   [[a30]] :","a":"أن خط سكة الحديد يسير بمحاذاة الشارع الذي تسير فيه من اليسار.","b":"أن هناك محطة قطارات إلى يسارك.","c":"أن القطار قادم من يسارك.","d":"انك تقترب من ملتقى سكة الحديد بعد الانعطاف أو الاستدارة يساراً.","answer":"4"},{"id":301,"question":"تعني الشاخصة   [[a35]] :","a":"أنت تسير في طريق فيها خطر التزحلق.","b":"الطريق متعرجة أمامك على بعد 150م.","c":"أنت تسير في طريق مائلة إلى اليمين.","d":"أمامك خطر التزحلق على بعد 150م.","answer":"4"},{"id":307,"question":"ماذا ينهي مفعول الشاخصة   [[b28]] ؟","a":"المفترق القريب.","b":"الشاخصة   [[c1]]","c":"الشاخصة   [[b32]]","d":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"4"},{"id":308,"question":"هل يجب الانصياع للشاخصة   [[b37]] إذا أقيمت بعد الشاخصة   [[b29]]  ؟","a":"نعم في جميع الأحوال.","b":"نعم بشرط أن لا يسبب ذلك عرقلة لحركة السير.","c":"فقط عندما يكون هناك ضرورة لإعطاء حق الأولوية.","d":"كلا.","answer":"1"},{"id":321,"question":"كم تبعد الشاخصة    [[a38]] عن المقطع الذي تصبح فيه الطريق باتجاهين؟","a":"تقام هذه الشاخصة على بعد 50 إلى 100م من بداية المقطع.","b":"تقام هذه الشاخصة على بعد 100م من بداية المقطع.","c":"تقام هذه الشاخصة على بداية المقطع.","d":"تقام هذه الشاخصة على بعد 150م من بداية المقطع.","answer":"3"},{"id":329,"question":"من الفروقات بين الشاخصة   [[c7]] والشاخصة   [[b65]]  ؟","a":"الأولى تُقام خارج الشارع والثانية على الشارع.","b":"لا فرق بينهما.","c":"الأولى سبيل للمشاة والثانية مسلك للمشاة.","d":"الأولى تُقام على الشارع والثانية خارج الشارع.","answer":"4"},{"id":328,"question":"في طريق أقيمت على مدخلها الشاخصة    [[b64]] ، هل يجوز للمشاة الدخول إلى طرف هذه الطريق؟","a":"يجوز دخول المشاة بشرط أن لا يصطحبوا معهم دراجات هوائية أو حيوانات.","b":"نعم يجوز لأن الشاخصة تمنع دخول المشاة إلى الشارع وليس إلى طرف الطريق.","c":"لا يجوز الدخول فقط إلى طرف الطريق الذي يقع في نفس الجانب الذي أقيمت فيه الشاخصة.","d":"كلا لا يجوز.","answer":"4"},{"id":310,"question":"الشاخصة   [[b46]] تعني:","a":"الطريق إلى الأمام أو إلى اليسار باتجاه واحد.","b":"سر إلى اليسار أو إلى الأمام من خلف الشاخصة فقط.","c":"سر إلى اليسار أو إلى الأمام من أمام الشاخصة فقط.","d":"سر إلى الأمام أو إلى اليسار.","answer":"4"},{"id":326,"question":"ماذا ينهي مفعول الشاخصة   [[b49]] ؟","a":"المفترق القريب.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","c":"الآلة الضوئية القريبة.","d":"تنفيذ أحكام الشاخصة.","answer":"4"},{"id":314,"question":"الشاخصة   [[b51]] تعني:","a":"سر باتجاه السهم إلى اليسار فقط.","b":"اعبر المكان المؤشر بهذه الشاخصة من اليسار.","c":"سر باتجاه السهم إلى اليسار فقط ومن خلف الشاخصة.","d":"سر باتجاه السهم إلى اليسار فقط ومن أمام الشاخصة.","answer":"2"},{"id":327,"question":"هل تمنع الشاخصة    [[b62]]  دخول الدراجات النارية؟","a":"نعم تمنع دخول الدراجات النارية التي تسير على عجلتين فقط.","b":"كلا لا تمنع.","c":"نعم تمنع دخول جميع الدراجات النارية.","d":"نعم تمنع دخول الدراجات النارية التي تسير على ثلاث عجلات فقط.","answer":"2"},{"id":304,"question":"هل تمنع الشاخصة   [[b3]]  الاستدارة إلى اليسار للسير في الاتجاه المعاكس؟","a":"نعم تمنع إذا كانت الطريق ذات اتجاهين.","b":"كلا لا تمنع.","c":"نعم تمنع.","d":"تمنع المركبات الطويلة فقط.","answer":"2"},{"id":311,"question":"الشاخصة   [[b49]] تعني:","a":"سر باتجاه السهم إلى اليمين أو إلى اليسار فقط ومن أمام الشاخصة.","b":"يجوز عبور المكان المؤشر بهذه الشاخصة من اليمين أو من اليسار.","c":"سر باتجاه السهم إلى اليمين أو إلى اليسار فقط ومن خلف الشاخصة.","d":"سر باتجاه السهم إلى اليمين أو إلى اليسار فقط.","answer":"2"},{"id":305,"question":"هل تمنع الشاخصة   [[b6]] الاستدارة إلى اليسار؟","a":"نعم تمنع إذا كانت الطريق ذات اتجاه واحد.","b":"نعم تمنع.","c":"نعم تمنع إذا كانت الطريق ذات اتجاهين.","d":"كلا لا تمنع.","answer":"4"},{"id":309,"question":"الشاخصة   [[c44]] معناها:","a":"موقف للمركبات الخصوصية فقط.","b":"مسموح النزول إلى حواشي الطريق للوقوف هناك.","c":"مسموح الوقوف على الرصيف كما في الشاخصة لمركبات الركاب الخصوصية والمزدوجة الاستعمال والتجارية لغاية 2200كغم.","d":"يجوز الوقوف على الرصيف إذا تعطلت المركبة فقط.","answer":"3"},{"id":300,"question":"ما معنى الشاخصة   [[b66]] :","a":"ممنوع دخول مركبة تنقل مواد خطرة والملزمة بوسم بموجب القانون","b":"ممنوع دخول مركبة تنقل حاوية.","c":"ممنوع دخول مركبة تجارية ذات صندوق مغلق.","d":"ممنوع دخول المركبات التجارية ما عدا مركبات نقل القمامة.","answer":"1"},{"id":315,"question":"ماذا يُنهي الشاخصة   [[b53]] ؟","a":"الشاخصة   [[b54]]","b":"المفترق القريب أو نهاية الطريق السريعة الموسومة بشاخصة.","c":"الشاخصة   [[b25]]","d":"الشاخصة   [[b21]]","answer":"2"},{"id":325,"question":"إذا أقيمت الشاخصة   [[b37]] في الجانب الأيسر من الشارع فتلزم بالوقوف:","a":"فقط من يريد الاستدارة إلى اليسار للسير في الاتجاه المعاكس.","b":"من يريد الاستدارة إلى اليسار فقط.","c":"من يريد الاستدارة إلى اليسار ومن يريد الاستدارة إلى اليسار للسير في الاتجاه المعاكس.","d":"من يريد الاستدارة إلى أية جهة كانت.","answer":"3"},{"id":306,"question":"ما معنى الشاخصة   [[c6a]]؟","a":"طريق ذات اتجاه واحد للمركبات ما عدا المركبات العمومية فقط.","b":"حركة السير باتجاه السهم الأبيض لجميع المركبات وباتجاهين للمركبات المذكورة في الشاخصة   [[b35]]","c":"أعط حق الأولوية للمركبات العمومية المقابلة.","d":"لك حق الأولوية بالنسبة لحركة السير المقابلة.","answer":"2"},{"id":319,"question":"كيف تتصرف عند رؤياك   [[e8]] التي أقيمت قبل الاستدارة؟","a":"توقف مركبتك قبل خط التوقف أو قبل ممر المشاة.","b":"هذه الشاخصة للمشاة وليست للمركبات.","c":"تتقدم بحذر مع الانصياع لتعليمات الشاخصات إذا وُجدت.","d":"توقف مركبتك بجانب الآلة الضوئية القريبة.","answer":"3"},{"id":324,"question":"هل تنهي الشاخصة   [[b28]] مفعول الشاخصة   [[b29]]  ؟","a":"كلا لا تنهيه.","b":"نعم تنهيه.","c":"فقط المفترق القريب ينهي مفعولها .","d":"فقط الشاخصة   [[b32]] تنهي مفعولها .","answer":"2"},{"id":312,"question":"هل يجوز أن توضع الشاخصة   [[b44]] فوق الآلة الضوئية؟","a":"يجوز فقط في مفترق له أربعة اذرع.","b":"كلا لا يجوز.","c":"نعم يجوز.","d":"يجوز فقط إذا كانت الطريق بعد الآلة الضوئية طريق ذات اتجاه واحد.","answer":"3"},{"id":323,"question":"إذا أقيمت الشاخصة   [[b13]] على مدخل شارع فأية أنواع دراجات نارية لا يجوز دخولها لهذا الشارع؟","a":"جميع أنواع الدراجات النارية ما عدا الدراجات النارية التي لا يزيد حجم محركها عن 50سم3.","b":"فقط الدراجات النارية التي تسير على ثلاث عجلات.","c":"فقط الدراجات النارية مع عربة جانبية.","d":"جميع أنواع الدراجات النارية.","answer":"4"}]},"__N_SSG":true}